\chapter{绪论}\label{chap:introduction}

\section{课题研究背景}
\subsection{课题背景与意义}
\subsection{研究问题与难点}



\section{国内外研究现状}



\section{常用数据集}

在话题检测领域，MCG-WEBV[xxx]和YKS[xxx]是两个常用的数据集。许多网络话题检测算法使用这两个数据集来验证算法的性能。表\ref{tab:dataset}汇总了这两个数据集的基本信息。
\begin{table}[!htbp]
    \caption{数据集基本情况汇总}
    \label{tab:dataset}
    \centering
    % \footnotesize% fontsize
    % \setlength{\tabcolsep}{4pt}% column separation
    % \renewcommand{\arraystretch}{1.2}%row space 
    \begin{tabular}{|p{2.35cm}<{\centering}|p{1cm}<{\centering}|p{1cm}<{\centering}|p{2.5cm}<{\centering}|p{1cm}<{\centering}|p{3cm}<{\centering}|}
        \hline
        数据集 & 话题数量 & 网页数量 & 所有话题包含网页数 & 词典规模 & 平均每个网页包含词语数量\\
        %\cline{2-9}% partial hline from column i to column j
        \hline
        \hline
        MCG-WEBV & $73$ & $3660$ & $832$ & $9212$ & $35$\\
        \hline
        YKS & $298$ & $8660$ & $990$ & $80294$ & $228$\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{MCG-WEBV}
MCG-WEBV数据集爬取了YouTube自2008年12月到2009年2月间的“浏览最多”的视频，包含了15类。同时还爬取了与这些视频相关的视频以及相同作者上传的视频。最终MCG-WEBV包含了80031个视频。

除了视频数据外，MCG-WEBV还包含丰富的信息：
\begin{itemize}
	\item 5种元特征：视频ID、上传用户名、上传时间、视频长度、视频类别；
	\item 人工分类的15类视频类别及其标签；
	\item 8种网页特征：标题、描述、标注、评级、评论数、拍摄张数等；
	\item 9种视觉特征：166维颜色直方图特征、320维边缘直方图特征等；
	\item 采用文本特征模型产生的文本特征和36维的音频特征；
\end{itemize}

MCG-WEBV对核心数据集进行了人工标注，最终得到73个话题。这些话题由话题热度决定。而话题热度主要与话题关注度和持续时间相关。在MCG-WEBV中，话题的关注度由话题包含的视频数和视频点击数决定，话题的持续时间为话题中第一个视频的上传时间与用户最后观看时间之间的间隔。所以，话题的热度由公式\ref{eq:hottopic}决定。其中$\tau(t)$指话题$t$的持续时间，$N(t)$表示话题$t$的视频总数，$V(t)$表示话题$t$中视频被观看的次数。
\begin{equation}\label{eq:hottopic}
H(t) = \log\frac{|N(t)|*|V(t)|}{\tau(t)}
\end{equation}

对于热门话题的标注，首先通过算法对提取的文本信息使用自适应的$k$均值算法聚类，得到113个话题。然后通过人工筛选，剔除持续时间短、网页少的的话题，删除话题内无关的网页，融合语义相近的话题，最终得到73个人工标注的网络话题 。

\subsection{YKS}

YKS是一个跨媒体的多模态数据集。主要由优酷网的视频数据和新浪网的新闻数据共同组成。其中，约有75\%的数据只包含文本信息，约有25\%的数据同时包含文本信息和视觉信息。此外还有极少量的数据只包含视觉信息。

对于优酷视频，逐日爬取了从2012年5月1号开始的视频点击率在5万以上的视频，总共得到5500多个视频。然后经过过滤、剔除长度小于5秒和大于1小时的视频，最终得到2131个视频数据。除了视频外，还有其他相关的数据，比如视频标题、视频标注、视频描述、视频点击率、上传时间等。

对于新浪网的新闻数据，爬取了从2012年5月1号到2012年5月31号的新浪网发布的所有新闻。包括新闻标题、新闻正文（文本、图像、视频）和其他辅助信息，比如新闻发布时间、新闻标签、新闻点击率、新闻相关链接等。总共有30000多篇新闻文档，经过过滤空白新闻、纯图像新闻、纯视频新闻等处理后，最终剩余7325篇新闻文档。

YKS数据集同样经过了话题的人工标注。总共标注了318个话题，其中225个只包含新浪新闻的纯新闻话题，20个只包含优酷网的纯视频话题，另外73个话题同时包含新浪新闻和优酷视频。

\section{论文内容与组织结构}
