\chapter{作者简历及攻读学位期间发表的学术论文与研究成果}

% \textbf{本科生无需此部分}。

\section*{作者简历：}
	姓名：林尽忠\qquad 性别：男\qquad 出生日期：1992.2.27\qquad 籍贯：福建省古田县\\

	2012.9-2016.6	在杭州电子科技大学通信工程学院获得学士学位

	2016.9-2019.6 	在中国科学院大学计算机科学与技术学院攻读硕士学位

\section*{已发表(或正式接受)的学术论文：}

[1] Jinzhong Lin, Junbiao Pang, Li Su, Yugui Liu, Qingming Huang, "Accelerating Topic Detection on Web for a Large-Scale Data Set via Stochastic Poisson Deconvolution", in Proceedings of International Conference on Multimedia Modeling, 2019, pp. 590-602.

% \section*{申请或已获得的专利:}

% (无专利时此项不必列出)

\section*{参加的研究项目：}
[1] 2015 年 8 月 - 2017 年 4 月，面向网络事件的跨平台异质媒体语义协同与挖掘，国
家自然科学基金重点项目。课题编号： 61332016。

\chapter[致谢]{致\quad 谢}\chaptermark{致\quad 谢}% syntax: \chapter[目录]{标题}\chaptermark{页眉}
\thispagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除当前页的页眉
%\pagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除整章的页眉

时光荏苒，仿若白驹过隙。犹记得三年前独自一人来国科大面试，那情景，仿佛还发生在昨日，现在却到了要说再见的时候。这即将结束的三年北漂生活，同时也代表着学生生涯的结束。回望二十载的辛苦求学路，有近十载是独自异地求学，个中滋味，难以言表。在国科大的三年时光里，我不仅收获了很多知识，也得到了能力的提高和心理素质的锻炼。而这些，都离不开老师们的谆谆教诲，同学们的热情帮助以及家人朋友们的默默支持。在此，对你们致以衷心的感谢和祝福。

感谢我的父母。你们尽自己做大的努力给我提供良好的生活条件和求学环境，只愿我有更好的选择。从小到大，无论我做什么决定，你们总是无条件的支持我，鼓励我。相比学习成绩，更在乎我是否健康快乐。每每看到你们疲惫操劳的身影，我总是一阵心酸。只言片语无法表达我对你们的感谢和爱。祝愿二老身体健康，幸福快乐。

感谢黄庆明教授。在生活上对学生照顾有加，在科研上提供一流的设备，使我们能够心无旁骛地潜心科研。感谢您在面试阶段录取了我，给我打开一扇走入科研生活的大门，让我感受到学术的魅力。您严谨的科研态度、热情的关怀都使我铭记于心。在此也祝您身体健康，桃李满天下！感谢马丙鹏副教授，三年前，是您把懵懂的我招进中国科学院大学读研，从此走上科研之路，开始人生的新征程。感谢刘玉贵副教授在这三年对我的照顾，您严谨认真的治学态度和谦和豁达的人生态度着实令我钦佩。再次感谢马丙鹏老师和刘玉贵老师，祝您二位身体健康，事业顺利！

感谢庞俊彪副教授。感谢您这几年对我的指导和帮助。作为我的直接负责老师，您言传身教，真正做到了传道、授业、解惑。三年来，是您把我从一个科研门外汉，一步步带到门内。从课题的选择到算法研究，从实验开展到论文撰写，这其中的每一步都有您亲身参与，亲自指导。让我少走了很多弯路，同时也收获了很多。生活上，您对学生无微不至的体贴关怀；科研上，您对学生耐心有加，逐步指导。积极推动学生奋发向上，探索科研乐趣，不轻易放弃任何一个学生。您敏捷的思维逻辑、深刻的科研见解、深厚的学术功底、严谨的科研态度令我铭记于心。成为我不断学习，不断奋斗的目标榜样。感谢您带我度过这充实而难忘的三年时光。衷心祝愿庞老师阖家幸福，事业再上一层楼！

感谢实验室的许倩倩老师、王树徽老师、苏荔老师、李国荣老师、齐洪刚老师、李亮老师、张维刚老师和吴益灵师姐、杨智勇师兄、卓君宝师兄、吴哲师兄在学习中给我的帮助。感谢这三年唯一的室友和伙伴廖昌粟同学以及戚兆波、徐凯、辛永健、刘雪静、胡玲、郭双双等同学的陪伴，使得这三年的时光也有许多欢声笑语。在此祝愿所有的老师工作顺利，所有的同学们学业有成！

感谢未来的她，是你让我在迷茫困惑时有了坚持下来的动力！

最后，向百忙之中抽出宝贵时间评审本论文的专家和学者表示感谢！




\cleardoublepage[plain]% 让文档总是结束于偶数页，可根据需要设定页眉页脚样式，如 [noheaderstyle]

